% vim: tw=80
% Copyright (C) 2018  Julien "_FrnchFrgg_" RIVAUD
%
% This program is free software: you can redistribute it and/or modify
% it under the terms of the GNU General Public License as published by
% the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
% (at your option) any later version.
%
% This program is distributed in the hope that it will be useful,
% but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
% MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
% GNU General Public License for more details.
%
% You should have received a copy of the GNU General Public License
% along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
\documentclass[aspectratio=1610]{beamer}

\usetheme[14pt]{Rivaud}
\usepackage{perso}
\usepackage{rivmath}

\setmainlanguage{french}

\author{J. {RIVAUD}}
\title{Automatismes}
\def\shorttitle{Automatismes}
\date{2019--2020}

\usepackage{tkz-tab}


\usepackage{xparse}
\NewDocumentEnvironment{calcset}{ m }{
    \begin{frame}[t,fragile=singleslide]
        \frametitle{\shorttitle~--~#1}
        \begin{enumerate}
}{%
        \end{enumerate}
    \end{frame}
}


\begin{document}

\everymath{\displaystyle}
\def\AA{\Alph{enumi}}
\def\ff{\falph{enumi}}

\begin{calcset}{6 septembre}
    \item(1p196) Le périmètre $P$ d'un rectangle est donné par la formule $P =
        (L+l)\times2$ où $L$~est la longueur et $l$~la largeur. Calculer le
        périmètre d'un rectangle de \SI{1,05}{\m} sur \SI{5,6}{\dm}.
    \item(2p196) La puissance~$P$ en watts d'un appareil est donné par la
        formule $P = U \times I$ où $U$~est la tension en volts aux bornes de
        l'appareil et $I$~l'intensité en ampères. Calculer la puissance d'un
        ordinateur qui subit une tension de \SI{19}{\volt} pour
        \SI{3,42}{\ampere}.
    \item(3p196) La surface latérale~$S$ d'un cylindre est $S = 2\pi r h$ où
        $r$~est le rayon et $h$~est la hauteur du cylindre. Calculer la surface
        de carton nécessaire pour concevoir un rouleau de papier toilette de
        diamètre \SI{4}{\cm} et de \SI{10}{\cm} de hauteur.
\end{calcset}

\begin{calcset}{9 septembre}
    \item(6p195) Le volume d'un cône est donné par la formule $V = \dfrac{1}{3} B
        \times h$ où $B$~est l'aire du disque de base et $h$~la hauteur du cône.
        Exprimer $B$~en fonction de $V$~et~$h$.
    \item(5p195) La puissance~$P$ en watts d'un appareil est donné par la
        formule $P = \dfrac{U^2}{R}$ où $U$~est la tension en volts aux bornes de
        l'appareil et $R$~la résistance. Exprimer $U$~en fonction de $P$~et~$R$.
\end{calcset}

\begin{calcset}{12 septembre}
    \item(5p196) La résistance~$R$ en ohms est donnée par $R = \dfrac{U^2}{P}$
        où $U$~est la tension en volts aux bornes de l'appareil et $P$~la
        puissance en watts. Calculer la résistance d'un ordinateur dont
        l'alimentation est de~\SI{20}{\volt} pour une puissance
        de~\SI{65}{\watt}.
    \item(10p196) Nous utilisons des degrés Celsius ($°C$) pour mesurer la
        température.  En angleterre ils utilisent les degrés Farhenheit ($°F$).
        Ils sont reliés par $F = \<1,8>C + 32$.
        \begin{enumerate}
            \item Il fait \SI{28}{\degree C}. Quelle température fait-il en
                \si{\degree F} ?
            \item Il fait \SI{100}{\degree F}. Quelle température fait-il en
                \si{\degree C} ?
            \item Le papier brûle à \SI{451}{\degree F}. Quelle est cette
                température en \si{\degree C} ?
        \end{enumerate}
\end{calcset}

\begin{calcset}{13 septembre}
    \item(11p196) En électricité, $U = RI$ où $R$~est la résistance en ohms,
        $U$~la tension en volts et $I$~l'intensité en ampères. Si $U =
        \SI{20}{\volt}$ et $I = \SI{0.015}{\ampere}$, quelle est la valeur de la
        résistance~$R$ ?
    \item(12p196) Si $R=\SI{2000}{\ohm}$ et $I=\SI{0.05}{\ampere}$, que vaut la
        tension~$U$ ?
    \item(7p195) Le volume d'un parallélépipède rectangle est $V = L \times l
        \times h$ ou $L$~est sa longueur, $l$~sa largeur et $h$~sa hauteur.
        Exprimer $L$~en fonction de $V$, $l$ et $h$.
\end{calcset}

\begin{calcset}{16 septembre}
    \item(6p202) Soit la courbe~$\mcC$ d'équation $y = 3x^2 - 5x + 1$. Le point
        $A(-1;3)$ appartient-il à cette courbe ?
    \item(9p202) Soit la courbe~$\mcC$ d'équation $y = -x^2 + 2x - 1$.
        Déterminer les coordonnées du point de cette courbe d'abscisse~$-2$ ?
\end{calcset}


\end{document}

